[
  {
    "question": "برکت علی صدیقی کی افسانہ کے کردار ہیں؟",
    "options": [
      "کٹی ہوئی شاخ",
      "آشیانہ",
      "فرار",
      "بھا بھی جان"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "کتاب ہری چرن سنگھ چاولہ کی شخصیت اور فن کے مصنف کون ہیں؟",
    "options": [
      "نگار عظیم",
      "ڈاکٹر محمد حسن",
      "عبد المغنی",
      "قمر جہاں"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کی تصنیف 'گرد آوارگی' کا تعلق کس صنف نثر سے ہے؟",
    "options": [
      "سوانح",
      "تنقید",
      "سفرنامه",
      "افسانہ"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "ڈرائنگ اینڈ پینٹنگ کے علاوہ نگار عظیم نے کس مضمون میں ایم اے کیا؟",
    "options": [
      "اردو",
      "فارسی",
      "سیاسیات",
      "انگریزی"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کی پیدائش کب ہوئی؟",
    "options": [
      "1955ء",
      "1956ء",
      "1957ء",
      "ان میں کوئی نہیں"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کا اصل نام کیا ہے؟",
    "options": [
      "زہرہ نگار",
      "مہر نگار",
      "زرنگار",
      "مہوش"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کا کون سا افسانہ آپ کے نصاب میں شامل ہے؟",
    "options": [
      "فرار",
      "کٹی ہوئی شاخ",
      "آشیانہ",
      "بھا بھی جان"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "نگار عظیم نے کس مضمون میں ایم اے کیا؟",
    "options": [
      "عربی فارسی",
      "اردو ڈرائینگ اینڈ پینٹنگ",
      "اردو انگریزی",
      "فارسی انگریزی"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کے سفرنامے کا کیا نام تھا؟",
    "options": [
      "آواره گرد",
      "گرد آوارگی",
      "یادوں کی بارات",
      "اپنی تلاش میں"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کا مجموعہ 'آہن' کب شائع ہوا؟",
    "options": [
      "1997ء",
      "1998ء",
      "1996ء",
      "1998ء"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کا افسانہ \"آشیانہ\" کس طرح کا افسانہ ہے؟",
    "options": [
      "نفسیاتی",
      "سماجی",
      "رومانی",
      "جاسوسی"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "نگار عظیم نے پی ایچ ڈی کس یونیورسٹی سے کیا تھا؟",
    "options": [
      "جے این یو",
      "جامعہ ملیہ اسلامیہ",
      "دلی یونیورسٹی",
      "علی گڑھ مسلم یونیورسٹی"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کے پی ایچ ڈی کا موضوع کیا تھا؟",
    "options": [
      "غالب کی غزل گوئی",
      "ترقی پسند ادبی تحریک",
      "اردو ناول نگاری کا ارتقا",
      "منٹو کی افسانہ نگاری کا تنقیدی جائزہ"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کے پہلے افسانوی مجموعے کا کیا نام ہے؟",
    "options": [
      "اشک",
      "عکس",
      "رشک",
      "نقش"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "مجموعہ \"عکس\" کی اشاعت کب ہوئی؟",
    "options": [
      "1989ء",
      "1990ء",
      "1991ء",
      "1992ء"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "نگار عظیم کے دوسرے افسانوی مجموعے کا کیا نام ہے؟",
    "options": [
      "گہن",
      "آنکھ مچولی",
      "انوکھی مسکراہٹ",
      "چار چہرے"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "نگار عظیم نے کس بادشاہ کی شاعری پر تنقیدی کتاب لکھی؟",
    "options": [
      "بہادر شاہ ظفر",
      "شاہ عالم",
      "اورنگ زیب",
      "شاہ جہاں"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "افسانہ اور تنقید کے علاوہ نگار عظیم نے ادب کے کس میدان میں کام کیا؟",
    "options": [
      "انشائیہ",
      "اردو ناول",
      "سفرنامہ",
      "ڈراما نگاری"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "افسانہ \"آشیانہ\" میں مرکزی کردار کون ہے؟",
    "options": [
      "برکت علی صدیقی",
      "ثروت علی صدیقی",
      "رحمت علی صدیقی",
      "سخاوت علی صدیقی"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "سراج علی، برکت علی کا رشتہ میں کون تھا؟",
    "options": [
      "بیٹا",
      "بھائی",
      "والد",
      "دوست"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "سراج کی بیوی کا نام کیا تھا؟",
    "options": [
      "فرزانہ",
      "عرفانہ",
      "نذرانہ",
      "فرحانہ"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "\"آشیانہ\" کس کی تخلیق ہے؟",
    "options": [
      "قمر جہاں",
      "نگار عظیم",
      "سید محمد محسن",
      "شکیلہ اختر"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "سراج اور عرفانہ کس افسانہ کے کردار ہیں؟",
    "options": [
      "آشیانہ",
      "فرار",
      "بھائی",
      "کٹی ہوئی شاخ"
    ],
    "answer": 0
  }
]
